不滿播遭捏造片段 拉打知專校園大肆破壞

【18:17】一批蒙面學生在校園內大肆破壞，玻璃遭打破，消防灑水器受損，他們又在牆壁噴上字句。
【17:21】校方播放兩段片，一段是陳姓女生經過停車場片段，另一段是她乘搭升降機片段。學生不滿校方疑剪輯片段，而陳姓女生準備離開升降機一刻更停播，遂不遵從校方安排，逾600人離場到室外地方抗議。
一名15歲學生上月失蹤後被發現浮屍海面，死因惹坊間揣測。網上有人號召今(14日)到該少女生前就讀的香港知專設計學院獻花及點蠟燭悼念，有學生要求校方公開她失蹤當日的校內閉路電視片段。至下午，約200名學生在校內靜坐，與校方代表繼續對話，另有近100人在較高樓層觀望。
上午9時許，近30人於學院的設計大道聚集，大多穿黑衣及戴口罩，他們在一張長椅擺放鮮花、燃點元寶蠟燭儼如小型祭壇，地上鋪有寫「奠」字的黑布，地上蠟燭砌成「RIP」字樣。
職業訓練局青年學院(國際課程)院長郭龍基及另一校方代表中午到場與學生對話，郭強調就公開閉路電視片段一事，需要更多時間查詢法律意見，亦要尊重死者家人意願。
郭又透露9月19日近晚上8時有一男一女在設計學院B座拾到涉事陳姓女生的袋，交予校方。自稱當日拾袋的同學說袋內有學生證，少量現金及電話。學院副院長梁興邦承諾盡力保護校內的同學安全，不允許警方缺搜查令或無故入校園。
郭指，校方根據法例，剪輯了相關片段，可安排一至兩位學生代表觀看，至於其他學生可觀看相關截圖，但學生不滿，要求觀看「一刀不剪」片段。校方最新安排學生以每次100人形式分批進入活動室，觀看相關片段，有約400位同學於場外排隊。
涉事的15歲女生上月19日在港鐵美孚站與友人分開後失蹤，家人報案，同月22日浮屍將軍澳海面。警方曾公開澄清陳女沒有涉及示威被捕，驗屍報告顯示她沒有表面傷痕及沒有被性侵迹象，有閉路電視片段顯示她事發前將個人財物放在校內，然後赤腳走向海濱。
香港知專設計學院及香港專業教育學院(李惠利)學院秘書處中午向各學生發電郵，指陳女為青年學院本學年新生，開學前告假兩周，上月16日回校上課，上月20日缺課，由於事件正由執法部門處理，須經調查釐清事實，院校已保留閉路電視紀錄，正聯絡陳的家人以了解他們對翻看紀錄的意願。

拉